換左router, 插lan線上網speedtest得9mb

求救, 換之前9x mb, 而家lan線上網得9mb, 反而如果用wifi 連5g 速度有500mb/s 係咩玩法

應該係條上網線有問題 去買條cat 7 或者去更新下網卡

我條lan線如果係入牆是咪冇救了

搵人拉過

救命
我懷疑我都有依個問題
啲線10幾年前拉落
好慢
但可以搵邊個拉過？

用Homeplug

電腦條LAN線有問題
如果入牆就...買WiFi Adapter算

同一隻 router 出
wifi 仲慢過 lan 線
咁一定係 lan 線問題

正常lan線係咪插router唔會直插modem?

但點解換router之前有9x mb/s既
明明我換果個新router係勁野黎

考慮下mesh吧

有可能係你換router嗰陣太粗暴整爛咗條LAN

控制台 -> 檢視網路狀態及工作 -> 禁 >連線: < 右手邊果個 -> 速度

睇下係1gbps 定 100mbps

如果係100, 可能係條線 / 個port 有問題

睇左. 我屌, 係10mb/s

利申: 個plan係1000mb

咁睇黎要屌番隻wifi adapter

1. 牆 plug => modem
2. modem => router
3. router => 電腦
2,3 係 lan 線

係咪你條線廢

唔係好識 同埋屋企冇大到要用到呢啲掛

舊樓嘅話，死多二錢重

你換返個舊嘅上去睇下係咪行返9x mb/s先
有時手臭買到廢料

得10mb/s 一係電腦driver 一係lan線 一係router果個Port有問題 同你用咩plan個plan幾快冇關係